\section{Einführung (4P)}

\subsection{Übersicht über die Applikation (1P)}
\task{Was macht die Applikation? Wie funktioniert sie? Welches Problem löst sie/welchen Zweck hat sie?}
\\
Bilanzius ist eine Finanz-App, mit der Nutzer ihre persönlichen Finanzen einfach verwalten können.
Jeder Nutzer kann mehrere Bankkonten anlegen und Geldbeträge sowie Buchungen verwalten.
\\
Außerdem lassen sich Ausgaben und Einnahmen verschiedenen Kategorien zuordnen, um einen besseren Überblick über das eigene Geld zu behalten.
Die App bietet Funktionen wie das Erstellen neuer Transaktionen, das Anlegen und Löschen von Konten sowie eine einfache Verwaltung von Kategorien.
Zusätzlich gibt es ein kleines Berichtssystem, das Finanzübersichten in Form von Tabellen ausgeben kann.

\subsection{Starten der Applikation (1P)}
\task{Wie startet man die Applikation? Was für Voraussetzungen werden benötigt? Schritt-für-Schritt-Anleitung}
Gebaute App:  
\begin{itemize}
    \item Im Terminal \textit{java –jar bilanzius.jar} ausführen
\end{itemize}
Code: 
\begin{itemize}
    \item Projekt in preferierter IDE öffnen
    \item Datei org.bilanzius.Main öffnen
    \item main() Funktion über die IDE starten
\end{itemize}

\subsection{Technischer Überblick (2P)}
\task{Nennung und Erläuterung der Technologien (z.B. Java, MySQL, …), jeweils Begründung für den Einsatz der Technologien}
\begin{itemize}
    \item Java – In der Vorlesung verwendete Programmiersprache.
    \item SQLite – Lokale Datenbank, die keine extra Installation benötigt.
    \item Maven – Dependency Manager sowie Build Tool
    \item GSON – Bibliothek, um JSON-Daten zu verwalten
    \item JUnit - Als Framework für automatisierte Softwaretests
\end{itemize}